[{
        "question": "Бир адамдын түзмөктөрүн бириктирген тармак кандай аталат?:",
        "options": ["Функионалдык", "Жеке", "Бренд тармагы", "Баары туура"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Бир уюмдагы компьютерлердин тармагы кандай аталат?",
        "options": ["Жеке", "Корпоративдик"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Төмөнкүлөрдүн кайсынысы жеке тармактардын мисалы болуп саналат?",
        "options": ["Bluetooth", "Интернет", "сервер", "Баары туура"],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Өз ресурстарын бөлүштүрүүчү компьютер кандай аталат?",
        "options": ["сервер", "терминал","роутер"],
        "answer": 1,
        "description": "Туура жообу; СЕрвер"
    },
    {
        "question": "Акыр-аягы, компьютер тармагындагы маалыматтардын коопсуздугу үчүн жоопкерчилик төмөнкүлөр болуп саналат:",
        "options": ["Баары", "тармак администратору", "Тармак колдонуучусу", "Тармактын ээси"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Төмөнкүлөрдүн кайсынысы сервердик ресурстарды колдонгон компьютерди билдирет?",
        "options": ["оператор", "кардар", "терминал", "туура жооп жок"],
        "answer": 2,
        "description": "Туура жооп; КАРДАР"
    },
    {
        "question": " Колдонуучуга серверге суроо-талап жөнөтүүгө жана анын мониторунда жооп алууга мүмкүндүк берүүчү технологиянын аталышы кандай?",
        "options": ["Webvisor", "Турбо баракчалар", "Клиент-сервер", "Баары туура"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Берилиштерди башка протокол форматына которууга жөндөмдүү түзүлүштүн аты кандай?",
        "options": ["шина", "кабель", "Bluetooth", "Шлюз"],
        "answer": 3,
        "description": "Бул-Шлюз"
    },
    {
        "question": "Маалыматтык коопсуздуктун түрлөрү",
        "options": ["Кардар, сервер, тармак", "Жеке, корпоративдик, мамлекеттик", "Жергиликтүү, глобалдык", "аралаш"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Маалыматтык коопсуздукту камсыз кылууда эң актуалдуу болгон маалыматтын касиеттери болуп төмөнкүлөр саналат:",
        "options": ["Бүтүндүк", "Жеткиликтүүлүк", "актуалдуулук"],
        "answer": 0
    }
]
